張建宗：機電行業沒有失業和求職問題 工作穩定性相當重要

我知道今年香港機電業推廣工作小組（推廣工作小組）一共吸引超過八百位青年人加入機電業，比往年多約一百位，確實令人鼓舞。在疫情影響之下仍能取得這麼好的成績，我必須衷心感謝推廣工作小組成員的巨大努力，在困難的日子仍然不忘培育及聘請青年機電人才，有機構今年更調高了機電學徒的薪金和待遇。你們向青年人提供工作及學習的機會，將來他們能夠貢獻社會，為香港未來發展作好充分準備。業界悉心栽培下一代的精神，值得我們敬佩。

我歡迎青年人投身機電業，亦為你們的加入感到欣慰，因為機電業充滿前景，跟廣大市民的日常生活及工商活動息息相關，默默支撐着香港的運作和發展。如果機電系統出現問題，香港的經濟活動、市民出行，甚至乎醫療系統也會受到衝擊，影響之大無法想像。同學們，你們一定要好好把握這個培訓機會，認真學習及汲取機電業專門知識和技能，發展一技之長。無論對你們將來就業或繼續升學，都必定有莫大幫助。

香港正經歷艱難的時刻，最新失業率為百分之六點一，青年就業問題相當嚴峻。政府已着力投入資源，全方位創造就業機會，包括在「防疫抗疫基金」撥出六十億元，於未來兩年，在公營及私營界別創造約三萬個有時限的職位，涵蓋不同技能及學歷人士，當中有不少都是適合青年人和應屆畢業生的工作。

在疫情期間，機電業界繼續緊守崗位，為市民提供穩定的機電服務之外，機電業人才亦利用專業知識及技能同心抗疫，發揮所長，例如短期內為醫院新增負氣壓病房，加強醫院應付疫情的能力，同時迅速為多個政府場地安裝體溫偵測儀器，增強檢測體溫功能，提升防疫測溫的效率等等，令市民安心生活。

此外，機電工程署的機電創科網上平台收集了眾多與抗疫有關的解決方案，例如非接觸式升降機按鈕技術，減低雙手因接觸被污染的按鈕表面而染病的風險；又例如自動梯扶手帶消毒裝置，定時及有效消除扶手帶表面的病毒，有效減低病毒傳播；還有體溫偵測機械人及移動室內消毒機械人，代替人手操作，從而減少人與人之間近距離接觸等等。這些創科項目不單有助防控疫情，亦印證了機電業在香港創科發展上發揮的重要角色和貢獻。我們切實體會到創新科技在機電業應用的契機及重要性。

政府一直致力推動創新及科技發展，務求將香港發展成一個世界級智慧城市。當中涉及大量機電業界的專業人才，例如利用機電設備的運行數據、人工智能、影像分析，進行遠程監測和診斷，提升機電設備的故障預警及建築物能效管理。我鼓勵各位今年加入機電業的你們，發揮創意，學以致用，一齊為我們的創科發展、市民的優質生活，以至香港的經濟復蘇出一分力。

最後，我再次衷心感激推廣工作小組為機電業界做實事，推動業界及香港的發展，培育一代又一代的青年生力軍。即使今年困難重重，在業界鼎力支持下，機遇處處，青年人的前景一片光明。政府定必風雨同路，全力支持機電業發展。

對事唔對人

今次佢請得岩

不過難讀呢

中學都冇人讀書

讀數 唔係讀書

咪燈啦屌

無話爭唔爭食，你做得掂咪做囉。